陳祖光晤保安局、公務員事務局 李家超：對辱警罪立法持開放態度

休警司朱經緯早前被判刑三個月，警隊員佐級協會隨後發信，質疑判決結果對前線警務人員執法必會造成極大影響，將向管理層反映有關合法使用武力疑慮。協會代表今日下午與保安局局長李家超及公務員事務局局長羅智光會面。李家超在會上表明，對立法禁止侮辱公職人員持開放態度。

警隊員佐級協會主席陳祖光等人今日分別與李家超及羅智光會面。陳祖光表示，向李家超表達對法律程序及工作保障的憂慮，又引述李家超回應稱，局方認同協會提出的方向，將會跟進立法保護公職人員執行職務時免受侮辱的訴求。協會對李家超的回覆表示歡迎，並感謝李就議題積極跟進。

不過陳祖光批評，公務員事務局在制訂指引和程序，讓公職人員免受包括語言暴力等保障上，答案非常保守，亦無交代時間表，他對此表示非常失望。他表明會繼續用一切合法渠道為警務人員爭取合理權益，執委會稍後亦開會決定進一步行動，但現階段不會有按章工作或遊行。

保安局：支持警隊在武力使用方面的檢討工作

保安局事後回覆《立場新聞》，稱雙方進行了坦誠及積極的交流。會上李家超表示肯定及支持警務人員一向的工作和貢獻，並感謝前線人員的努力和付出。對於協會代表提出了在工作上對使用武力的關注，李家超表示明白，並認同從政策上應給予警務人員執行職務時應有的合法保障和照顧職安健方面的需要。

保安局支持警隊在武力使用方面的檢討工作，並認為檢討應參考法庭就有關案件判決時的法律原則及考慮。協會提出有關立法禁止侮辱公職人員，李家超表示對此持開放態度，會小心處理及作出法律研究，並會檢視法例以外怎樣可以加強措施，減少這方面的行為。

相關報道：

香港電台／蘋果日報／明報／香港01

陳祖光老婆仔女幾錢q?
好想中出即飛哂佢地
反正班臭雞日日都免費畀共產黨屌屎忽㗎啦
用得唔好嘥

我建議醫護人員工會聯署要求訂立辱醫罪，保障所有醫護人員工作時免受言語侮辱

亦建議所有服務業職工會聯署要求訂立侮辱職員罪，以保障所有前線員工免被客户屌老母

他表明會繼續用一切合法渠道為警務人員爭取合理權益，執委會稍後亦開會決定進一步行動，但現階段不會有按章工作或遊行

之前講得好兇狠，好多人等緊你地按章工作，係男人就咪撚淆啦

晒9氣
而家有公眾地方行為不檢俾你捉黑社會你都唔撚敢啦

狗警要屈大把方法,立法係門面嘢？

立到既話班警犬警畜會好撚惡